# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) Copyright (c) 2011-2023, The DART development contributors
# This file is distributed under the same license as the DART: Dynamic
# Animation and Robotics Toolkit package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2023.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: DART: Dynamic Animation and Robotics Toolkit "
"7.0.0-alpha0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2023-02-25 17:49-0800\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: ko\n"
"Language-Team: ko <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.11.0\n"

#: ../../installation.rst:2 42aaefaa25154507bbc7c339a6a2bae6
msgid "Installation"
msgstr "설치"

#: ../../installation.rst:5 77652df6aa5342368264edc4a4037fa7
msgid "Python"
msgstr "파이썬"

#: ../../installation.rst:7 db501534d69449d5bf55cd1f1744c77b
msgid ""
"To install the Python bindings for DART using the `dartpy` package from "
"PyPI, you can use the following command:"
msgstr "PyPI의 dartpy 패키지를 사용하여 DART의 Python 바인딩을 설치하려면 다음 명령을 사용할 수 있습니다:"

#: ../../installation.rst:14 fcc1a87bd2224c20a821e841dff1f5d8
msgid "The following operating systems are currently supported:"
msgstr "현재 다음 운영 체제가 지원됩니다:"

#: ../../installation.rst:17 ad75d2a46ca24435a94a7da8a264f9b4
msgid "Operating System"
msgstr "운영 체제"

#: ../../installation.rst:17 d3dd263f85b6485ebed891af3ec96829
msgid "Python 3.7"
msgstr "파이썬 3.7"

#: ../../installation.rst:17 2377181767bf4029940c62be956da0f7
msgid "Python 3.8"
msgstr "파이썬 3.8"

#: ../../installation.rst:17 257c58bd95a44474830321db3f1c9ec9
msgid "Python 3.9"
msgstr "파이썬 3.9"

#: ../../installation.rst:17 818dec43c2d7473599ff30cc747a0152
msgid "Python 3.10"
msgstr "파이썬 3.10"

#: ../../installation.rst:17 926371cb2cdc4b6aa97d1d99bacd2562
msgid "Python 3.11"
msgstr "파이썬 3.11"

#: ../../installation.rst:20 6c4d8648f9c14b96a1eabc8304e3698c
msgid "Linux x86_64"
msgstr "리눅스 x86_64"

#: ../../installation.rst:20 ../../installation.rst:22
#: ../../installation.rst:24 ../../installation.rst:26
#: ../../installation.rst:28 ../../installation.rst:30
#: 23b9af4bb3314886b7605a5c6cb8c0be 395f83fb4af347deb6d3a09ced8917cf
#: 3960bdf086864f95b49cc1f0f64663d3 56bd4cb588574e51aa344a9f907059d6
#: 5f715fcf5c134e68872ae8de64342e6c 6167a05533ca48a488a0222184dd0bb4
#: 627691a9929b4d7ea45b1450b2479625 6e02ca88befb4b92b4100a30b7876676
#: 75c9aefad6c44f5089a58c565e07eb66 7fd53b78c1044cbe8e5ba4239e667d65
#: 8b8b33ab50414061a48f0c6f581d4911 b44599fedc9448dd97bf87baeac10963
#: b48c1744c6954897b746db465f004fae b9e10035e85b4bef9eca4ef4dc950f29
#: c3acd7b9741848759b843b696e5c5e34 cd9e0267bbba4f7dbb6af1793272c2d1
#: f7958fb6b1d44321b2295c3c30ef49d8 fac425af1ae94d759841883e384c8952
msgid "O"
msgstr ""

#: ../../installation.rst:22 b93d6b56e2a145e2a47c6492b64ccb0c
msgid "Linux arm64"
msgstr "리눅스 arm64"

#: ../../installation.rst:22 ../../installation.rst:24
#: ../../installation.rst:26 ../../installation.rst:28
#: ../../installation.rst:30 1dbdafa0b9fb4a19b04e618a85fb7892
#: 383192b0384c40aebaafb55d5df246c9 531400c2f713409cbb67a7c758f2a111
#: 61d7a68a5ad046bfb8b21f86da2eaad4 6ebbe1ed39ff4218be0205b1473c2bfa
#: 7b818e63e0754071a88638009f584b8a aaa80fc1e5064c20ba971841330502ff
#: b5d5d34d685849328feddd01d40d1242 c2261ae013c14c0599e7c8bbcb659dab
#: c22bd4cd8b4549c98b4c60e35682ebd2 d3f53f9124a9475aa36f44f2406e7588
#: ec471725611a4414907d72ebbeac1f36
msgid "X"
msgstr ""

#: ../../installation.rst:24 20821757ae8c4999bb2e2b74e08f7734
msgid "macOS x86_64"
msgstr ""

#: ../../installation.rst:26 1185d2be8ecf4c80986366ac33f170b0
msgid "macOS arm64"
msgstr ""

#: ../../installation.rst:28 1b210a68c5234750b900ac882544bcad
msgid "Windows x86_64"
msgstr "윈도우즈 x86_64"

#: ../../installation.rst:30 c7fbac18f58943a6a1570645fd10aeb0
msgid "Windows arm64"
msgstr "윈도우즈 arm64"

#: ../../installation.rst:35 bfcc6eb2239545129ca2e38f417638e4
msgid ""
"This table may not be up-to-date. For the latest information on the "
"availability of the Python bindings for DART, please refer to the dartpy "
"package on PyPI: https://pypi.org/project/dartpy/. If you would like to "
"use dartpy on an unsupported OS or Python version, please let us know so "
"we can consider adding support."
msgstr ""
"이 표는 최신 정보가 아닐 수 있습니다. DART의 Python 바인딩의 가용성에 대한 최신 정보는 PyPI의 dartpy 패키지를"
" 참조해주시기 바랍니다: https://pypi.org/project/dartpy/. 지원되지 않는 운영 체제나 Python "
"버전에서 dartpy를 사용하려면 알려주시기 바랍니다. 이를 토대로 추가 지원을 고려 하겠습니다."

#: ../../installation.rst:42 a32b55e0a3dd4337837954d159df539b
msgid "C++"
msgstr ""

#: ../../installation.rst:45 6bb4338d941e4cdfbb74315b4efe7b1a
msgid "Ubuntu"
msgstr "우분투"

#: ../../installation.rst:47 975d73409ce041e7b6c3f6bfe0ff878e
msgid "To install DART on Ubuntu, you can use the following commands:"
msgstr "Ubuntu에서 DART를 설치하려면 다음 명령을 사용할 수 있습니다:"

#: ../../installation.rst:49 b3b3cc64bd6e4caab1d58bf878625ccc
msgid "Add the DART PPA to your system:"
msgstr "시스템에 DART PPA 추가:"

#: ../../installation.rst:55 ../../installation.rst:109
#: ../../installation.rst:126 6798d39af31e4a029d6a1b7c21ef96ab
#: b07152e3d7ad4d86875bfe2324411136 f2da6e48ce294b2184ee97e368fe286c
msgid "Update your package list:"
msgstr "패키지 목록을 업데이트하세요:"

#: ../../installation.rst:61 a6ebdd36d4004f39bc2f20413c3ccd58
msgid "Install the `libdart6-all-dev` package:"
msgstr "libdart6-all-dev 패키지를 설치하세요:"

#: ../../installation.rst:68 6dd35f2913e545cea4ac0f2239af1519
msgid "macOS"
msgstr ""

#: ../../installation.rst:70 27e0e80bda3043a69729d2bb57511310
msgid "To install DART on macOS, you can use Homebrew:"
msgstr "macOS에서 DART를 설치하려면 Homebrew를 사용할 수 있습니다."

#: ../../installation.rst:72 43fc7958e27a48b6b104b63b2043037a
msgid "Install Homebrew if you haven't already:"
msgstr "Homebrew를 아직 설치하지 않았다면 다음을 따라 설치하세요:"

#: ../../installation.rst:78 7c988901c0f447af9d32dd0d9d276c72
msgid "Install the `dartsim` formula:"
msgstr "dartsim formula를 설치하세요:"

#: ../../installation.rst:85 17b1e698035447d69067ec0aa18db5e3
msgid "Windows"
msgstr "윈도우즈"

#: ../../installation.rst:87 98a8121eaa1c49d195de29c3fea3e6c6
msgid "To install DART on Windows, you can use vcpkg:"
msgstr "Windows에서 DART를 설치하려면 vcpkg를 사용할 수 있습니다:"

#: ../../installation.rst:89 ec620946eba54421bcc565ccb859ec72
msgid "Install vcpkg if you haven't already:"
msgstr "vcpkg가 아직 설치되어 있지 않은 경우 다음을 따라 설치하세요:"

#: ../../installation.rst:97 ../../installation.rst:132
#: 07d4a421602941dd9dc133c1da48c40c 176291c8f24c4d7dbc81a12fc64880fc
msgid "Install the `dartsim` package:"
msgstr "dartsim 패키지를 설치하세요:"

#: ../../installation.rst:104 7ecd83aab65b415abf4f37dbf8246051
msgid "Arch Linux (experimental)"
msgstr ""

#: ../../installation.rst:106 b6fb1c58e0ce469aa072951fa95b9400
msgid ""
"To install DART on Arch Linux using the `yay` package manager, you can "
"use the following commands:"
msgstr "yay 패키지 관리자를 사용하여 Arch Linux에 DART를 설치하려면 다음 명령을 사용할 수 있습니다:"

#: ../../installation.rst:115 a63ead8bdb22485389f0cd8ece68db17
msgid "Install the `libdart` package:"
msgstr "`libdart` 패키지를 설치하세요:"

#: ../../installation.rst:122 47c5b64c38dc420099c8950b7c392ba5
msgid "FreeBSD (experimental)"
msgstr ""

#: ../../installation.rst:124 1caac1a1c174435ba1a13a724e5b2d47
#, fuzzy
msgid "To install DART on FreeBSD, you can use the following commands:"
msgstr "Ubuntu에서 DART를 설치하려면 다음 명령을 사용할 수 있습니다:"

#~ msgid "Arch Linux (Experimental)"
#~ msgstr ""

#~ msgid "Arch Linux"
#~ msgstr ""

#~ msgid ""
#~ "The installation instructions for Arch "
#~ "Linux are currently experimental and may"
#~ " not work on all systems. Use "
#~ "at your own risk."
#~ msgstr "Arch Linux의 설치 지침은 현재 실험적이며 모든 시스템에서 작동하지 않을 수 있습니다. 사용에 주의해 주시기 바랍니다."

